我黎話俾你聽 跟住落黎會發生咩事

就係...........我唔知, 無人知

可能疫症聽日就突然消失, 好似SARS咁, 股市V型反彈, 再創新高
可能經濟步入衰退, 一路跌到你唔信, 失埋業
可能來回地獄又折返

無錯, 阿媽係女人, 山係石頭海係水
不過好多人都唔明, 股市嘅野有升就有跌
估唔到我之前個post一語成讖, 仲黎得咁快

而家哀鴻遍野, 喊哂口話明知會跌就唔好再買
明知明知.......邊撚度有咁多明知
你真係知, 就發左達啦, 仲係度睇post?

就算連續天晴30日, 你都唔會掉撚曬屋企啲遮
因為你知道總有一日會落大雨
調返轉連續落30日雨, 你都唔會以為咁就一世
唔好懶係驚奇啦, 根本係人都知道股災嘅野間唔時就會出現
你亦都知道將來有一日又會一切回復正常

所以你要做嘅野好簡單
留起兩年左右生活費應急, 因為你可能都有失業嘅時候
然後持續地小注買入指數基金, 升又買, 跌又買
用平均成本法雖然都撈唔到底, 但都確保自己摸唔到頂
比起賺多啲錢, 輸少啲更加重要

我覺得真正嘅投資唔係買邊隻基金股票牛熊 唔係贏幾多 唔係輸幾少 係自己
就算跌到500點 就算自己破產 都唔係世界末日

贏咗嫌少 輸咗賴人
everything is not my fault
呢種心態先係對自己最差嘅投資